<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Make</title>
    <link>https://make1205.github.io/</link>
    <description>Recent content on Make</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Dec 2021 10:52:58 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://make1205.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>MVA</title>
      <link>https://make1205.github.io/post/mva/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Dec 2021 10:52:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://make1205.github.io/post/mva/</guid>
      <description>1. 基础  1.1. 数学符号和集合 1.2. 向量和坐标系统 1.3. 方程 1.4. 导数 1.5. 驻点 1.6. 积分 1.7. 参数方程 1.8. 数列和级数 1.9. 泰勒级数，傅里叶级数  dini定理     2. 多元函数  2.1. 极限 2.2. 连续性   3. 偏导数  3.1. 偏导数  克劳罗定理   3.2. 链式法则 3.3. 隐函数求导 3.4. 偏微分方程 3.5. 方向导数   4. 拉乘  4.1. 驻点 4.2. 条件极值和拉乘   5. 泰勒级数 6. 多元积分  6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>马原</title>
      <link>https://make1205.github.io/post/%E9%A9%AC%E5%8E%9F/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Dec 2021 10:52:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://make1205.github.io/post/%E9%A9%AC%E5%8E%9F/</guid>
      <description>1. 绪论  1.1. 德国古典哲学最有代表人物是乔·威·弗·黑格尔和路·费尔巴哈;辩证法思想是黑格尔哲学体系的&amp;quot;合理内核&amp;quot;。 1.2. 资产阶级古典政治经济学的代表人物是亚当·斯密和大卫李嘉图。 1.3. 空想社会主义的主要代表是法国的昂利·圣西门、沙尔·傅里叶和英国的罗伯特·欧文，这三位思想家具有同资本主义旧制度决裂的理论勇气。 1.4. 世纪 40—60 年代，马克思和恩格斯批判地继承了前人的成果，创立了唯物史观和剩余份值学说。实现了人类思想史上的伟大革命。   2. 第一章世界的物质性及其发展规律  2.1. 黑格尔认为;思维与存在的独立是哲学的起点，这个起点构成哲学的全部意义。 2.2. 哲学基本问题包括两个方面的内容 2.3. 物质的唯一特性是客观实在性，它存在于人的意识之外。可以为人的意识所反映。 2.4. 意识的关系在内容上是客观的，在形式上是主观的。 2.5. 运动是物质的存在方式和根本属性。 2.6. 联系和发展是唯物辩证法的总特征。 2.7. 发展的实质是新事物的产生和旧事物的灭亡。 2.8. 新事物是不可战胜的 2.9. 唯物辩证法体系中对立流。 2.10. 为什么说对立统一规律之所以是唯物辩证法体系的实质和核心? 2.11. 矛盾的同一性和矛盾的斗争性及其在事物发展中的作用? 2.12. 矛盾的特殊性有三种情形 2.13. 矛盾的普遍性即矛盾的共性，矛盾的特殊性即矛盾的个性。矛盾的共性是无条件的、绝对的，矛盾的个性是有条件的、相对的。任何现实存在的事物都是共性和个性的有机统一。共性离于个性之中，没有离开个性的共性，也没有离开共性的个性。 2.14. 事物的联系和反展都采取量变和质变两种状态和形式。 2.15. 否定之否定规律揭示了事物发展的前进性与曲折性的统一。对于人们正确认识事物发展的曲折性和前进性具有重要意义。 2.16. 恩格斯说，意识是地球上&amp;quot;最美丽的花朵&amp;quot;。 2.17. 主观能动性与客现规律的关系（辩证统一）。 2.18. 马克思主义产生的历史必然性?（简答或辨别题）   3. 第二章认识世界和改造世界  3.1. 感性认识和理性认识有着密不可分的辩证关系。 3.2. 辨析：绝对性真理和相对性真理不是两个真理。 3.3. 为什么说实践基检验真理的唯一标准? 3.4. 实践在认识中的的决定作用?（简答题） 3.5. 简述真理的绝对性的含义。 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CollegePhysics</title>
      <link>https://make1205.github.io/post/collegephysics/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 11:35:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://make1205.github.io/post/collegephysics/</guid>
      <description>1. 运动  1.1. 位移和速度矢量 1.2. 加速度 1.3. 基变换 1.4. 抛物运动 1.5. 圆周运动   2. 力和运动  2.1. 牛顿运动定律 2.2. 受力分析  2.2.1. 流体摩擦  2.2.1.1. 空气阻力 2.2.1.2. 斯托克斯定律       3. 能量和动量  3.1. 能量 3.2. 能量守恒  3.2.1. 能量的转化 3.2.2. 势能   3.3. 线动量  3.3.1. 冲量 3.3.2. 动量守恒     4. 转动  4.1. 旋转运动 4.2. 刚体转动  4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LALP</title>
      <link>https://make1205.github.io/post/lalp/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 11:35:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://make1205.github.io/post/lalp/</guid>
      <description>1. 线性映射，特征值特征向量，矩阵对角化  1.1. 线性映射，矩阵表示，矩阵的秩 1.2. 矩阵换基底 1.3. 对角矩阵 1.4. 特征值特征向量 1.5. 特征多项式 1.6. 对角化算法 1.7. 对角化的应用 1.8. Jordan标准型   2. 双线性和内积  2.1. 对称双线性形式 2.2. 格拉姆矩阵 2.3. 正交 2.4. 内积和内积空间 2.5. 向量范数，毕达哥拉斯定理，柯西施瓦茨定理 2.6. 格拉姆施密特正交化   3. 线性规划  3.1. 什么是线性规划 3.2. 线性规划的定义 3.3. 专用术语 3.4. 标准形式的线性规划 3.5. 对角形式的线性规划 3.6. 线性规划模型 3.7. 线性规划的历史   4. 双变量线性规划的几何方法 5. 凸分析介绍  5.1. 基本概念 5.2. 极点，方向，对面体的表示   6. 对偶理论  6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毛概</title>
      <link>https://make1205.github.io/post/%E6%AF%9B%E6%A6%82/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 11:35:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://make1205.github.io/post/%E6%AF%9B%E6%A6%82/</guid>
      <description>1. 新时代中国社会主要矛盾变化，依据及其影响 2. 习近平新时代中国特色主义思想提出的背景及意义 3. 习近平星时代中国特色社会主义核心思想及历史地位 4. 人命当家做主的制度体系（“四梁八柱”）及其关系 5. 如何理解和时间“全过程民主” 6. 新发展理念的内容及其内在联系 7. 高质量发展的提出背景，内涵和挑战 8. 构建现代化经济体系中，政府和市场在资源配置的关系 9. 如何理解和坚定文化自信 10. 绿水青山就是金山银山的论证关系 11. 生态文明建设的国内外影响 12. 习近平外交思想的核心要义 13. 人类命运共同体的提出背景和丰富内涵 14. 百年未有之大变局的内涵及其建设 15. 新时代为何要不断加强党的建设 16. 党最大的政治优势是什么  1. 新时代中国社会主要矛盾变化，依据及其影响  变化：
我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分发展之间的矛盾。
  依据：
①经过改革开放四十年发展，我国社会生产力水平总体上显著提高，很多方面进入世界前列；
②人民生活水平显著提高，对美好生活向往更加强烈，不仅仅是对物质文化生活提出更高要求，而且在民主、法治、公平、正义、安全、环境等方面的要求日益增长；
③影响满足人民美好生活需要的因素很多，但主要还是发展的不平衡不充分问题。
  影响：我国社会主要矛盾的变化是关系全局的历史性变化，对党和国家工作提出了许多新要求。
 2. 习近平新时代中国特色主义思想提出的背景及意义  背景：新时代呼唤并催生新思想，新思想知道并引领新时代。党的十八大以来以习近平同志为核心的党中央坚持以马列主义，毛泽东思想，邓小平理论，三个代表重要思想，科学发展观为指导，坚持解放思想，实事求是，与时俱进，求真务实，坚持辩证唯物主义和历史唯物主义，紧密结合新的时代条件和实践要求，以全新视野神话对共产党执政规律，社会主义建设规律，人类社会发展规律的认识，进行艰辛理论探索，确定重大理论创新成果，创立了习近平新时代中国特色社会主义思想思想。
  意义：习近平新时代中国特色社会主义思想，是党的意志、国家意志和人民意志的集中体现，为新时代坚持和发展中国特色社会主义提供了根本指引。
 3. 习近平星时代中国特色社会主义核心思想及历史地位  核心思想：坚持和发展中国特色社会主义，是改革开放以来我们党全部理论和实践的鲜明主题，也是习近平新时代中国特色社会主义思想的核心要义。
  历史地位：习近平新时代中国特色社会主义思想与马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论，三个代表重要思想，科学发展观既一脉相承又与时俱进，是马克思主义中国化的新飞跃，是当代中国马克思主义、21世纪马克思主义。
 4. 人命当家做主的制度体系（“四梁八柱”）及其关系  人民代表大会制度是我国根本政治制度；
多党合作和政治协商制度是我国一项基本政治制度</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matlab(1)</title>
      <link>https://make1205.github.io/post/matlab1/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2021 15:06:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://make1205.github.io/post/matlab1/</guid>
      <description>1. Matlab基础  1.1. Matlab系统环境  1.1.1. Matlab操作界面组成 1.1.2. Matlab搜索路径   1.2. Matlab数值数据  1.2.1. 数值数据类型 1.2.2. 数值数据输出格式 1.2.3. 常用数学函数  1.2.3.1. 函数的调用格式 1.2.3.2. 常用函数的应用  1.2.3.2.1. 三角函数 1.2.3.2.2. abs函数 1.2.3.2.3. 取整函数 1.2.3.2.4. 函数应用举例       1.3. 变量及其操作  1.3.1. 变量和赋值语句 1.3.2. 预定义变量 1.3.3. 变量管理  1.3.3.1. 内存变量的删除和修改 1.3.3.2. 内存变量文件     1.4. Matlab矩阵表示  1.4.1. 矩阵建立 1.4.2. 冒号表达式 1.4.3. 结构矩阵和单元矩阵  1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matlab(2)</title>
      <link>https://make1205.github.io/post/matlab2/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2021 15:06:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://make1205.github.io/post/matlab2/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
