<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>大二 on Make</title>
    <link>https://make1205.github.io/tags/%E5%A4%A7%E4%BA%8C/</link>
    <description>Recent content in 大二 on Make</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Dec 2021 11:35:35 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://make1205.github.io/tags/%E5%A4%A7%E4%BA%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>CollegePhysics</title>
      <link>https://make1205.github.io/post/collegephysics/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 11:35:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://make1205.github.io/post/collegephysics/</guid>
      <description>1. 运动  1.1. 位移和速度矢量 1.2. 加速度 1.3. 基变换 1.4. 抛物运动 1.5. 圆周运动   2. 力和运动  2.1. 牛顿运动定律 2.2. 受力分析  2.2.1. 流体摩擦  2.2.1.1. 空气阻力 2.2.1.2. 斯托克斯定律       3. 能量和动量  3.1. 能量 3.2. 能量守恒  3.2.1. 能量的转化 3.2.2. 势能   3.3. 线动量  3.3.1. 冲量 3.3.2. 动量守恒     4. 转动  4.1. 旋转运动 4.2. 刚体转动  4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LALP</title>
      <link>https://make1205.github.io/post/lalp/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 11:35:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://make1205.github.io/post/lalp/</guid>
      <description>线性映射，特征值特征向量，矩阵对角化 线性映射，矩阵表示，矩阵的秩 矩阵换基底 对角矩阵 特征值特征向量 特征多项式 对角化算法 对角化的应用 Jordan标准型 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毛概</title>
      <link>https://make1205.github.io/post/%E6%AF%9B%E6%A6%82/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 11:35:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://make1205.github.io/post/%E6%AF%9B%E6%A6%82/</guid>
      <description>新时代中国社会主要矛盾变化，依据及其影响  变化：
我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分发展之间的矛盾。
  依据：
①经过改革开放四十年发展，我国社会生产力水平总体上显著提高，很多方面进入世界前列；
②人民生活水平显著提高，对美好生活向往更加强烈，不仅仅是对物质文化生活提出更高要求，而且在民主、法治、公平、正义、安全、环境等方面的要求日益增长；
③影响满足人民美好生活需要的因素很多，但主要还是发展的不平衡不充分问题。
  影响：我国社会主要矛盾的变化是关系全局的历史性变化，对党和国家工作提出了许多新要求。
 习近平新时代中国特色主义思想提出的背景及意义  背景：新时代呼唤并催生新思想，新思想知道并引领新时代。党的十八大以来以习近平同志为核心的党中央坚持以马列主义，毛泽东思想，邓小平理论，三个代表重要思想，科学发展观为指导，坚持解放思想，实事求是，与时俱进，求真务实，坚持辩证唯物主义和历史唯物主义，紧密结合新的时代条件和实践要求，以全新视野神话对共产党执政规律，社会主义建设规律，人类社会发展规律的认识，进行艰辛理论探索，确定重大理论创新成果，创立了习近平新时代中国特色社会主义思想思想。
  意义：习近平新时代中国特色社会主义思想，是党的意志、国家意志和人民意志的集中体现，为新时代坚持和发展中国特色社会主义提供了根本指引。
 习近平星时代中国特色社会主义核心思想及历史地位  核心思想：坚持和发展中国特色社会主义，是改革开放以来我们党全部理论和实践的鲜明主题，也是习近平新时代中国特色社会主义思想的核心要义。
  历史地位：习近平新时代中国特色社会主义思想与马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论，三个代表重要思想，科学发展观既一脉相承又与时俱进，是马克思主义中国化的新飞跃，是当代中国马克思主义、21世纪马克思主义。
 人命当家做主的制度体系（“四梁八柱”）及其关系  人民代表大会制度是我国根本政治制度；
多党合作和政治协商制度是我国一项基本政治制度
民族区域自治制度是我国一项基本政治制度
基层群众自治制度是我国一项基本政治制度
 如何理解和时间“全过程民主”  全过程人民民主体现在中国共产党治国理政全部活动之中，贯通于政治、经济、社会、文化等诸多领域，落实在民主选举、民主协商、民主决策、民主管理、民主监督等不同环节，体现了社会主义民主的广泛性、整体性。
 新发展理念的内容及其内在联系  新发展理念包括创新、协调、绿色、开放、共享；创新是引领发展的第一动力，协调是持续健康发展的内在要求，绿色是永续发展的必要条件，开放是国家繁荣的必由之路，共享是中国特色社会主义的本质要求。创新、协调、绿色、开放、共享的新发展理念，相互贯通，相互促进，是具有内在联系的集合体。创新注重的是解决发展动力的问题，协调注重的是解决发展不平衡的问题，绿色注重的解决人与自然和谐问题，开放注重的是解决发展内外联动的问题，共享注重的是解决社会公平正义的问题。
 高质量发展的提出背景，内涵和挑战  背景：
伴随中国特色社会主义进入新时代，我国经济已由高速增长阶段转向高质量发展阶段，正处在转变发展方式，优化经济结构，转换增长动力的攻关期。
  内涵：贯彻习近平新时代中国特色社会主义经济思想，要求我们以更大力度，更实额度措施全面深化改革，扩大对外开放，贯彻新发展理念，推动经济高质量发展，建设现代化经济体系，不断增强我国经济实力，科技实力，综合国力，让社会主义市场经济的活力更加充分地展示出来。
  挑战：推动高质量发展是当前和今后一个时期确定发展思路、制定经济政策、实施宏观调控的根本要求，必须加快形成推动高质量发展的指标体系，政策体系，标准体系，统计体系，绩效评价，政绩考核，创建和完善制度环境，推动我国经济在实现高质量发展上不断取得新进展。
 构建现代化经济体系中，政府和市场在资源配置的关系  国情决定了我们既要充分发挥市场机制在资源配置中的决定性作用，又要更好地发挥政府的作用。
 如何理解和坚定文化自信  文化是一个国家，一个民族的灵魂，是人民的精神家园，也是政党的精神旗帜；坚定文化自信，事关国运兴衰，事关文化安全，事关民族精神的独立性。
  坚定文化自信，推动社会主义文化繁荣兴盛，实现中华民族伟大复兴，要以马克思主义为指导，坚守中华文化立场，立足当代中国现实，结合当今时代条件，发展面向现代化、面向世界、面向未来的，民族的科学的大众的社会主义文化，走中国特色社会主义发展道路，建设中国特色社会主义文化。
 绿水青山就是金山银山的论证关系  其一，“宁要绿水青山，不要金山银山”体现了二者之间的彼此对应关系;
其二，“既要绿水青山，也要金山银山”体现了二者之间的互融互补关系;
其三，“绿水青山就是金山银山”体现了二者之间的内在统一关系。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matlab(1)</title>
      <link>https://make1205.github.io/post/matlab1/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2021 15:06:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://make1205.github.io/post/matlab1/</guid>
      <description>1. Matlab基础  1.1. Matlab系统环境  1.1.1. Matlab操作界面组成 1.1.2. Matlab搜索路径   1.2. Matlab数值数据  1.2.1. 数值数据类型 1.2.2. 数值数据输出格式 1.2.3. 常用数学函数  1.2.3.1. 函数的调用格式 1.2.3.2. 常用函数的应用  1.2.3.2.1. 三角函数 1.2.3.2.2. abs函数 1.2.3.2.3. 取整函数 1.2.3.2.4. 函数应用举例       1.3. 变量及其操作  1.3.1. 变量和赋值语句 1.3.2. 预定义变量 1.3.3. 变量管理  1.3.3.1. 内存变量的删除和修改 1.3.3.2. 内存变量文件     1.4. Matlab矩阵表示  1.4.1. 矩阵建立 1.4.2. 冒号表达式 1.4.3. 结构矩阵和单元矩阵  1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matlab(2)</title>
      <link>https://make1205.github.io/post/matlab2/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2021 15:06:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://make1205.github.io/post/matlab2/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
